# Разница между обьявлением переменных через ``var``, ``let`` и `const`.
1. Область видимости ``let`` является блочной, тогда, как у ``var`` область видимости - вся функция.
Блочная область видимост: окружена первыми соседними скобками {}. Переменные, которые объявлены для циклов в качестве переменных, либо параметры функий также принадлежат области видимости этого цикла или функции - от открывающей фигурной скобки до закрывающей.
Когда область видимости - вся функция, то эта переменная видна во всех внутренних блоках функции, в которой она объявлена в качестве переменной, или параметра.
2. переменая объявленная с помощью ``let`` видна только после строки объявления. Выше по коду она не существует.
Переменная объявленная с помощью ``var`` видна и выше строки объявления, но только ниже ее значение не равно `undefined`.
3. При использовании в цикле переменные объявленные с помощью ``let`` создаются каждый раз заново, тогда как переменная объявленная с помощью ``var`` является одной и той же для всего цикла.
4. Объявление переменной с одинаковым именем возможно для ``var`` и невозможно для ``let``.

`const` имеет поведение идентичное ``let``, с тем исключением, что значение такой переменной можно записать только один раз. Если попытаться переписать это значение, получим ошибку.


# Почему объявлять переменную через ``var`` считается плохим тоном
Недостатки `var` вытекают из иго отличия от `let`:
1. область видимости - вся функция. Отсюда следует, что такая переменная доступна вне блока, где она объявлена. Тогда нужно следить, чтобы имена переменных не повторялись в области всей функции, а не только одного блока.
2. Переменная объявленная с помощью `var` видна выше строки объявления. Из-за этого может быть сложнее следить за очередностью исполнения программы, если использовать такую переменную выше строки объявления, плюс ее значение будет `undefined` выше строки объявления.
3. При использовании в цикле переменная `var` будет одной и той же для каждого цикла. Это приводит к проблеме, что если мы куда-то сохраняем ее значение, например как элементы массива, то после окончания цикла все элементы такого массива будут иметь одно и то же значение.
